聯航急瀉 股神單日輸1.8億

聯航急瀉 股神單日輸1.8億

34,238

適中字型
較大字型

【本報訊】美國聯合航空暴力拖乘客落機事件，拖累航空母企、聯合大陸控股前日股價下跌，連累「股神」畢菲特（圖）賬面蝕2,350萬美元（約1.83億港元）。

去年增持 持股比例9.2%
畢菲特去年第四季押注美國航空股，分別增持聯合大陸控股、西南航空、達美航空和美國航空。畢菲特增持聯航至2,895萬股，持股比例達9.2%，成聯航最大股東。聯航股價周二收市下跌，單日市值蒸發2.58億美元。假設畢菲特持倉不變，單日賬面輸2,350萬美元；若按聯航前周二全日低位計，畢菲特賬面虧損高達9,150萬美元（約7.14億港元）。
聯航暴力拖乘客落機事不只拖累「股神」輸錢，或影響公司第二大市場、中國業務表現。據FactSet統計資料，截至去年12月，中國市場佔聯航366億美元全年總收入約6.1%，約22.3億美元，多過競爭對手達美航空。
■記者伍詠雯

上一則
挖受害人黑材料 傳媒捱轟

下一則
網民怒剪聯航卡 莫乃光響應

有錢人輸一輸都已經7億幾...仲要對佢黎講係好似冇感覺
普通人就打工打10世都搵唔到1億

我諗好快有人會冇左條命

... 報紙佬